星島料去年蝕2200萬 預告員工減薪

2020-02-21 16:55

《星島日報》母公司星島新聞集團(01105)發盈警，預期截至去年底止錄得虧損約2,200萬元，2018年同期盈利為2,424.3萬元，主要由於香港去年下半年之激烈抗議行動，以及環球地區政治不明朗導致經濟放緩，令報章廣告收益減少，以及若干非經常性開支項目所致。

集團又指，鑑於現時惡劣的營商環境，公司將實施一系列措施以減省成本，包括不同程度之員工薪酬下調，當中執行董事及高級管理人員將會減薪25%。

對於集團執行董事兼董事會主席何柱國就可能出售公司權益的潛在交易，星島指出，不能保證潛在交易將成事或最終完成，潛在交易可能或不可能進行。

新冠病毒疫情持續，各行各業經營受影響。商台表示，有鑑於目前社會情況，在不影響廣播服務的大前提下，正與員工作出無薪假期的安排。消息指包括商台新聞部員工被通知安排放無薪假。

奶共都蝕咁多？

係紅既都要gg

可能下半年記者OT多

無人狙擊星島廣告，唔好賴得就賴

還有黨

何蟈柱仆街自己落格咗筆維穩費

你由老闆角度諗，做啲嘢唔夠成效仲cut唔cut budget?

蝕咁少

天滅星島

Push

諗起以前中學硬性規定每一班都要訂一份星島
仲唔俾人帶其他報紙返學校
真係好仆街

今個月維穩費未過數，請稍等，疫情將於2月29日晚上11：59結束

蝕咁少❓

頭條而家好撚薄，好少廣告

唔計大公文匯
星島仲藍撚過白粉 仲要有學校bot
藍屍咁撚把炮 連一份報紙都養唔起

直接倒閉唔該

左仔報 有咩好睇

星島本身已經低人工，仲要減

記者ot 不嬲都無補水

香港中聯辦: 因應國家疫情嚴峻 星島新聞集團已主動要求效法火神山義士自願放棄今明兩年之維穩費。

傳媒及出版職工會籌備中
- 進度 -
已遞交申請表，等待批核中

有手足努力籌備緊，大家可以follow住準工會社交媒體先留意最新消息

Telegram Channel

Instagram
@hkmapeu

Facebook

轉軚王何生D柒婆系列廣告找咗數未？

星島起薪$11K。

低人工仲要福利差
經濟好果陣人工加1%
經濟差就減15%

除左阿婆，真係唔見有後生d既睇免費報紙

屌你老母傳媒已經好低人工仲要減薪

呢份垃圾報紙一早要摺
用嚟洗d廢老腦，同俾d廢老囉去賣
一無是處

痴埋共產黨做黨媒係咁囉

黨不科水嗎

啲藍絲睇東方多

科水比藍絲同黑社會

就係因為 藍報 太多, 競爭激烈, 所以先會有一兩間蝕錢

就好似皇帝 有咁多後宮, 總會有D後宮 無得皇帝寵愛, 打入冷宮

抵撚死
黨報死全家

好似5,6年前都係

蝕錢等於佢阿爺唔科水比佢
佢本身係無嬴錢能力
變左condom

你肯定有1%？

煙仔何講兩句啦，咁都輸2200 萬

乜阿爺冇科水咩?

聽聞都預備賣盤 梗係勁減人工

黨自身難保，長貧難顧，執柒咗佢啦星島

依家中學雞中文報紙係咪都係得星島揀？

仲有人睇？新聞奶共，美術又垃圾。